\input{preamble}

\begin{document}
    %\includecourse

    \section{Exercice 1}

    On lance deux dés

    \subsection{Déterminer l'univers $U$}

    \begin{align*}
        U &= \set{ ( a,b ), a,b \in \intervalleEntier{1}{6} }  \\
        &= \intervalleEntier{1}{6}^2 \\
        &= \mathcal{A}( \intervalleEntier{1}{2},\intervalleEntier{1}{6} )
    \end{align*}

    \subsection{Donner la tribu permettant de décrire si un joueur gagne ou perd}

    Soit $G$ l'ensemble des résultats où le lanceur gagne.
    \begin{align*}
        \mathcal{T} &= \set{ U, \emptyset, G, \overline{G} } \\
        G &= \set{ ( a,b ) \in U, a=6 \ou b=6 } 
    \end{align*}
    Pour répondre à la question "combien de 6 j'obtiens", on considère trois parties :
    $E_1,E_2, E_0=\overline{E_1\cup E_2}$ 
    \begin{align*}
        \mathcal{T}&= <E_1,E_2> = \set{ \emptyset, E_1,E_2, E_1\cup E_2, \overline{E_1\cup E_2},
        \overline{E_2}, \overline{E_1}, U } 
    \end{align*}
    Pour répondre à la la question "d'où viennent les 6", on considère 
    \begin{align*}
        B &= \set{ ( 6,a ), a \in \intervalleEntier{1}{6} } \\
        R &= \set{ ( a,6 ), a \in \intervalleEntier{1}{6} } \\
        T &= <B\setminus R, R \setminus B, B\cap R> \\
          &= \set{ \emptyset, B \setminus R, R \setminus B, B\cap R, \overline{B \cup R},
          B, R, B \Delta R, \overline{B \Delta R}, \overline{R}, \overline{R}, \overline{B
      \cap R}, \underbrace{\overline{B
\setminus R}}_{\overline{B} \cup R} ,\underbrace{\overline{R \setminus B}}_{\overline{R}
\cup B}, B \cup R,  U} 
    \end{align*}

    \section{Espace probabilisable}

    \TODO

    \section{Affichage LED}

    \begin{align*}
        Card( A ) &= 2^7 = 128 \\
        Card( C ) &= 10 \\
        Card( T ) &= \binom{ 7 }{ 3 } \\
        Card( C\cap \overline{T} ) = 10-1=9\\
        Card( C\cap T ) &= 1\\
        Card( T\cap \overline{C} )=\binom{ 7 }{ 3 }-1 = 34\\
        Card( \overline{C\cup T} )=2^7 - 10 - 34 = 83
    \end{align*}
    \begin{align*}
        \mathcal{T} &= < C \cap \overline{T}, C\cap T, T\cap \overline{C} >\\
                    &= \set{ \emptyset, A, C\cap \overline{T}, \overline{\overline{C}\cup
                    T}, C\cap T, \overline{C\cap T}, T\cap \overline{C},
                \overline{\overline{T}\cap C}, C\cup T, \overline{C\cup T}, C,
            \overline{C}, T, \overline{T}, C\cup T \setminus C\cap T, C\cap T \cup
        \overline{C\cup T} } 
    \end{align*}
\end{document}
